四叔教你點由1萬變4.68億

中環在線：四叔推個人網頁教錢滾錢
88歲嘅恒地（012）主席「四叔」李兆基真夠潮，噚日推出個人網頁。查實佢出過自傳，今次再推個人網頁，十足十係電子版自傳，佢同大家開心share好多同屋企人影嘅合照、金句、演講片段等等。
話明係個人網頁，入面當然有四叔嘅威水史，仲有大量「四叔金句」，仲記得四叔以前不時分享炒股心得與處世之道，近年佢少咗公開講，惟有喺佢網頁重溫一下。
話1萬可變4.68億
好似「男人最怕入錯行，女人最怕嫁錯郎」，佢認為入錯行好難翻身，如果順住個勢，好似近年投身金融業就可以變成富翁。此外，又有「搵錢要成功、使錢要成功」，呼籲大家賺錢之餘，不忘要多做慈善。最盞鬼莫過於佢叫後生仔要學識刻苦耐勞，如果經濟收入唔夠穩定就不宜早婚。
四叔又教大家要識得錢滾錢，仲舉咗個例子解釋，假如由20歲起，有1萬蚊本金做生意，每月有2%利潤嘅話，息叠息下，50年後就會變成4.68億喇，不過，最緊要係有本先。
網頁亦輯錄咗唔少四叔嘅演講，大家有興趣不妨收睇。聽聞四叔都好重視呢個網頁，從首頁嘅相片挑選同埋色調，四叔都有畀意見，話最緊要夠簡單同清楚。成個網頁由構思到設計再到資料搜集，足足籌備咗成年，真係落足工夫㗎。

每月只需2%利潤

點計4.68億

10000x1.02^600 = 1445782811

如果係，銀行提早bankrupt

有乜公司一年可以27%利潤

每月2%唔難

難在點樣可以keep50年

鳩up其實唔難
難就難在有人信

如果咁計
4叔身家而家應該多過700+4內銀巿值

我夠可以話 兑換到津巴布韋幣即刻搞掂啦

係咪講緊geometric sequence,一個月一萬呀？

我真係好奇，有咩生意本金一萬，可keep50年。買魚蛋都唔得啦。

倒轉條數嚟計

你攞100蚊去推5口圍骰
中晒已經有24億2千萬啦

50年前1萬可以買樓

又一數神

將死之人其言也善

屌你老母hedge fund一年都係40%左右

最勁果d先係30%到 仲要有大撚把唔掂既fund
四叔真係識順口開河

都係果句，我比一萬你，你50年後比返幾億我

李博士可唔可以教我數學

原來四叔啲數係咁計
唔怪得佢咁有錢

呀周 神

1.02^12= 1.268
股神再現
一年投資回報有27%

1. 本金1萬既生意
2. 要連續五十年平均年賺27%
3. 每個月賺返嚟既2%都all in晒去繼續做生意
咁就可以做數神四叔

1*(0.02*12)^50*10000=468904346.143
終於可以做數神

跪求4叔做到16一年派27%息

有冇四叔個網條link 黎笑下

等我幫埋大家啦
1萬蚊本話多唔多話少唔少, 係payme分2個月提出黎大家就可以開展依個賺錢大計, 仲易過做黨主席

你比左我先

ok 連登仔天生技能係走數，比一萬我寫還一千億都無問題反正唔會還

其實人地話做生意
唔係買股票

一萬蚊
大生意喎！

佢個年代果時一萬蚊

嚴重脫節

即係話你知compounding嘅威力
連登仔真係頭腦簡單

四叔終於肯教人喇

例子離地 不切實際

係唔係教我買1.02主勝就ok？
馬會

四叔就係阿爾克馬爾？

呢個先係真理

連中600口就可以

都係嗰句，試下叫依家成日串鳩後生唔捱得買唔到樓嘅所謂中產廢中，俾佢番番去廿幾歲，用佢講嗰套重新捱過，包佢後悔，捱五十年都搵唔番佢依家個單位。
同樣道理，叫李嘉誠番去佢全盛時期，但喺依個時代重新創業，五十年後公司市值都唔知有冇依家一半
大佬以前黐膠花都可以創業興家，依家乞食就得

嗰嗰年代太把人痴膠花，咪出得一個李嘉誠

廢就廢啦依一代，得個怨字，垃撚圾，挑

一萬蚊賣鹹碟都唔夠本